預咗要還

預咗要還

6,607

美聯社圖片

通常名人被爆隱私、陰私、不為人知的、不能說的秘密，總是在風流雲散人去後，把生前的耳語、竊竊私語化成白紙黑字不免要擔些風險，一定會被告惡意譭謗，妨害名譽形象甚至要求的賠償；那數字可以是天文數字，因此執筆作者及出版社都不敢大意，更不敢為逞一時之快，即使內容多麼富爆炸性也要斟酌再三，更要不斷和律師商討，書未出版，版稅稿酬還未收到，而律師顧問費已是驚人。

最近美國名記者作家沃爾夫出版了一本新書，可謂洛陽紙貴一紙風行，這本火與怒（Fire and Fury）已成為暢銷書，預料它的排名也會是第一，把在任的特朗普各種隱私怪癖一一揪出來示眾；他才上任已得罪人多，幕僚沒有那個是做得長做得穩的，不斷的換班子、炒人、發脾氣、口出狂言，舉止言行不改狂人本色。正在等待高手的翻譯版，準備一口氣看完，只看報刊介紹的大綱章節，已是引人入勝矣。

這件事一轟動至少讓世人明白，一個憑空出世的政治人物，當紅時要能持盈保泰，不可有風駛盡隽，好啦，現在擱淺了，千萬不要誤會是指一本書就要了某人的命，我指的是再如何走運的人，那運氣也有用完的一天。有修養有遠見的人，得意時更應虛心謹慎的去穩固自己的班底，在失意不順時尤應沉得住氣、韜光養晦是一門大學問。

領袖欲權力欲大如特朗普者，只能是亂世梟雄、江湖客、金頂商賈一名，因時際會打敗了比他更沒有人緣眼緣的希拉莉而登上寶座，如今要付出諸多代價，這世上本來沒有白吃的餐，尤其不可能出現白當上的總統，竟能順風順水。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
捍衞法治的改選 (李碧華)

下一則
舉報民族 (梁文道)